華收緊教學自由 英辦國際學校擬撤出

英國不少國際教育機構近年到中國開辦學校，英國《泰晤士報》上周六（17日）報道，有50間開設在中國、由英國教育機構營運的國際學校，在教學上面臨限制，因此部分學校正有意改到越南、非洲或埃及營運。

報道指，中國教育部今年3月向雙語私立學校在內的學校發出指引，任何學校如果有本地學生，都必須遵守國家課程。英國選校雜誌《優良學校指南》編輯指出，「很多學校不願意承認自己在中國設有學校，怕影響在西方家長口中的聲譽」。

英國教育機構在中國開辦國際學校初期只限取錄持有外國護照的學生，但由於國際學校競爭大、收生不足，學校也逐漸開放錄取內地學生，卻進入中國教育部的規管範圍。

翻山越嶺上學去，以前藏人翻去印度，現在推廣到全國

英國教育機構在中國開辦國際學校初期只限取錄持有外國護照的學生

只持有外國護照既學生，我相信都已經勁多中國人...

「很多學校不願意承認自己在中國設有學校，怕影響在西方家長口中的聲譽」。

怕影L衰

很多學校不願意承認自己在中國設有學校，怕影響在西方家長口中的聲譽」。